平凡人的不凡之舉 - 高慧然

平凡人的不凡之舉 - 高慧然

荃灣麥當勞餐廳經理拒絕荷槍實彈的防暴警在沒有搜查令之下進入餐廳搜查，被警察拘捕。

經理做錯了甚麼？

我們見識過香港警察的情緒管理能力差到甚麼地步，這群人，手持精良及大殺傷力武器，卻IQ、EQ均低無可低，動輒向民眾施暴，甚至任意舞動重傷者，加速傷重者死亡。放這群人進入餐廳，是罔顧顧客及員工的安危。萬一警察不能控制自己情緒（過去幾個月的事實告訴我們，可能性非常大），擦槍走火，豈不是餐廳責任？作為一間餐廳的經理，保護顧客及員工生命安全是職責所在。

一個平凡的快餐店經理，盡他職責，做好本份，他犯了甚麼法？警察憑甚麼捉他？

香港原本是一個秩序井然的地方，各行各業恪守專業精神，每一個人，在自己的崗位上盡自己本份，把事情做好。不知從甚麼時候開始，從特首到問責官員，從議員到警察，毫無專業操守，無德無能者居其位，把一個崇尚專業精神的城巿破壞得面目全非。在此時此地的香港，仍盡其職責的麥記經理，雖平凡，卻不凡。是平凡人的不凡之舉，讓我們看到人性的光輝。

一群無視法律、秩序、警察通例，毫不專業的警察，撬開餐廳鐵閘，捉走了一個盡忠職守的餐廳經理，為這個城巿的淪喪添上一筆新債。

香港人，究竟做錯了甚麼？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk